【一周必看】 星如再鬥河野？ 最快明年中

【一周必看】
星如再鬥河野？ 最快明年中

港聞

0:00

斥資150萬港元購入先進健身儀器的DEF Elite Fitness早前在上環試業，還請來七月打敗中國拳王鄒市明成為WBO蠅量級世界拳王的日本木村翔一試「星之團」體能教練Ross Eathorne自創的獨門體能訓練，合伙人之一兼拳賽推廣人劉志遠（Jay）表示，知道大部份拳迷都想看「不敗拳王」曹星如對河野公平「重賽」，但最快也要明年中。

上月七日星如跟河野的腰帶賽，因星如傷眼而被逼中途腰斬比賽，最後星如以點數爭得22連勝，Jay說：「星如在10月初的比賽後，他主要留在家養傷，我都未見過他，但通過電話，他都是說要休息半年，我都知道很多拳迷都想他們重賽，這不是沒可能的，是可以安排的，他們二人上場比賽都勢均力敵，河野那邊是十分想重賽，若星如願意，是可以重賽的。」照星如十月七日傷後，休息半年，約至明年四月，之後再訓練，相信最快的「重賽」也要到明年年中之後。

說回今次Jay及Ross合資約1,000呎的健身室，裡面的器材部份是首次引入亞洲，做了星如體能訓練的Ross，令星如就算年齡漸增，但也能越打越有，今日他亦將部份星如體能秘密武器介紹給木村翔，後者將於下月三十一日除夕夜在日本進行世界冠軍金腰帶衛冕戰，平時在日本是運送工人的他都是第一次試健身及物理治療，他都大讚「一級棒」及新奇，並計劃在12月打衞冕戰後，明年初來香港進行短期訓練。

Jay表示，將同木村翔所屬的、位於東京的青木拳館簽合作協議，將「星之團」的「一站式」訓練模式，包括技術訓練、體能訓練及物理治療得引入青木拳館，其拳手亦會不時來香港進行訓練及交流，形成雙贏局面。

記者：徐嘉華
攝影：張柏基